.TH VPN-SERVER-CERTIFICATE-EXPIRATION-CHECKS 8 "Januari 2015" vpn-server "Systeem Programma's"


.SH NAAM
vpn-server-certificate-expiration-checks - controleer alle certificaten op verlopen




.SH SAMENVATTING
.B vpn-server-certificate-expiration-checks
.I [-v]




.SH BESCHRIJVING
Controleer alle uitgegeven certificaten op verlopen.

Het optionele argument
.I -v
zorgt er voor dat de verloopdata van alle certificaten weergegeven wordt.

De controles worden in 3 fases gedaan:

*
.B CA
certificaat

*
.B server
certificaat

*
.B gebruiker
certificaten

Elke fase zal een email versturen naar het adres dat geconfigureerd is met de
CFG_ORGANISATION_EMAIL instelling, met een lijst van certificaten die
binnenkort verlopen samen met uitleg over hoe verder te handelen.

Deze applicatie is bedoeld om elke maand uitgevoerd te worden door een systemd
timer.




.SH OPTIES
Geen




.SH BESTANDEN
.I /root/openvpn.CA/
.RS
De easy-rsa map met de server certificaten, gebruiker certificaten, lijst met
ingetrokken certificaten, etc.
.RE




.SH VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
 ******************************************************************
 * VPN connectie informatie is vertrouwelijk: communiceer nooit   *
 * over deze informatie in een (onversleutelde) email of een in   *
 * ander onversleuteld medium.                                    *
 *                                                                *
 * Het in bezit hebben van de certificaten is voldoende voor een  *
 * derde partij om toegang te krijgen tot het netwerk dat         *
 * verbonden is met de VPN server, er is geen wachtwoord nodig!   *
 ******************************************************************




.SH BUGS
Geen bekende bugs.




.SH AUTEUR
Opgesteld door Ferry Huberts




.SH COPYRIGHT
Copyright © 2015 Pelagic.

Licentie GPLv2+: GNU GPL versie 2 of later
<http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html>.




.SH "ZIE OOK"
.BR vpn-server-certificate-renew-ca (8),
.BR vpn-server-certificate-renew-server (8),
.BR vpn-server-certificate-renew-client (8)
